有關電腦掃描與顯影劑問題

想請問如果舊年12月中做完電腦掃描，無落顯影劑；12月尾有落顯影劑做電影掃描；

然後3月中唔會落顯影劑做多次掃描；5月中會落顯影劑做掃描

呢個檢查密度的輻射，會唔會對身體有影響？
另外，相隔5個月再落顯影劑，對身體又會唔會有負作用？

感謝巴絲打指教

飲多d水 顯影劑會屙番出來 所以冇乜大影響

輻射唔清楚

顯影劑好似冇乜問題
個問題係有極少人會敏感, 導致生命危險, 所以要簽紙
你已經試過即係冇敏感, 再落都應該冇事

顯影劑應該係radioactive
不過應該劑量好細 坐小幾次飛機都係返度

同埋照咁睇應該4 5個月會decay曬

CT 顯影劑唔係 radioactive 的。

From US FDA
「A CT examination with an effective dose of 10 millisieverts (abbreviated mSv; 1 mSv = 1 mGy in the case of x-rays.) may be associated with an increase in the possibility of fatal cancer of approximately 1 chance in 2000. This increase in the possibility of a fatal cancer from radiation can be compared to the natural incidence of fatal cancer in the U.S. population, about 1 chance in 5 (equal to 400 chances in 2000). In other words, for any one person the risk of radiation-induced cancer is much smaller than the natural risk of cancer. If you combine the natural risk of a fatal cancer and the estimated risk from a 10 mSv CT scan, the total risk may increase from 400 chances in 2000 to 401 chances in 2000.」

雖然照CT 係有輻射，不過劑量好少，會導致癌症嘅機會好低，
同埋醫生order 得嘅應該有佢嘅需要，所以唔洗擔心

電腦掃瞄用嘅顯影劑係唔具放射性㗎
如果係講緊核子醫學同正電子掃瞄打嘅藥就係具放射性喇

電腦掃瞄用嘅顯影劑多數係iodine嚟
你腎功能正常 個顯影劑就唔會對你有咩影響

內文冇講顯影劑
不過佢入面話做一次得1mSv
放射性職業全年max 20mSv 咁睇既話 照幾次應該冇乜事

好謝咁多位巴絲意見

連登有愛

dse 程度physics 問下
咁iodine 放果d係咩黎？
如果係alpha beta咪會傷身囉？

contrast係吸radiation所以先係高光

iodine要睇isotope

中幅射一線防禦用iodine係要saturate左d lymph 唔再吸有radioation的iodine isotope

個劑量要大到中碘毒但比起幅射易醫好多

同意。巴打放射撚？咁熟嘅

你照邊個region先？照肚嘅話可以幾大dose

利申：放射撚

iodine唔係靠放啲放射物質出嚟 以達到佢顯影嘅作用嘅 佢有第二個原理
所以係無話iodine要放啲咩出嚟嘅問題

你要搞清一點，就係唔係所有醫療影像都係靠打/食放射物質落肚，之後放啲物質出嚟，俾儀器測個輻射量，之後再gen圖出嚟嘅

contrast 呀iodine呀renal function 呢啲姑娘應該都好熟 唔一定係放射嘅

Iodine-123 (123I or I-123) is a radioactive isotope of iodine used in nuclear medicine imaging, including single photon emission computed tomography (SPECT) or SPECT/CT exams

定係依家已經唔用iodine isotop做ct scan?

Contrast 嘅 iodine-based substance 係人體應該係stable 同無害。打左去血管之後d物質會相對比附近軟組織吸收左多左 radiation (好似骨咁)， 令到去 detector 嘅radiation 少左，咁就可以令血管淋巴係 xray 片 stand out。

你自己都識quote SPECT 唔係普通ct

骨頭係CT係高光，骨頭係吸/block X-ray

contrast係光嘅，咁係吸定放

肺結節

我以為單光子係普通ct scan既全名

電腦掃描 CT ? 定正電子掃描?

前者幅射係X ray既400倍以上 非必要都唔好照CT